多次為香港民主發聲 台灣金曲獎得主突猝逝

〔記者邱芷柔／屏東報導〕知名本土創作樂團「打狗亂歌團」主唱嚴詠能，今（5日）晚在屏東縣萬丹鄉大憲宮表演時，疑似心肌梗塞昏倒在台上，經緊急送醫後仍宣告不治，趕赴現場的屏東縣政府文化處長吳明榮表示，痛失英才！

紅遍南台灣廟口的「打狗亂歌團」受屏東縣政府文化處邀請，參與藝術宅急便活動，今晚在萬丹鄉大憲宮演出，晚間8時許活動中場休息來賓上台致詞時，現年50歲的主唱嚴詠能突然在台上昏倒，現場工作人員連忙用電擊急救，救護車趕到後將他送往國軍醫院屏東分院，經過急救後仍宣告不治。

吳明榮受訪時哽咽表示，他到屏東擔任處長的第1場活動，就是參加嚴詠能的演出，嚴詠能透過特有的音樂創作，持續喚醒台灣民眾的本土意識，尤其對屏東、恆春的熱情，都讓他印象深刻與感動，對於發生這樣的意外真的非常難過，縣府團隊已向家屬致哀，並將全力協助處理後續事宜。

打狗亂歌樂團曾獲第21屆金曲獎最佳台語專輯獎，身為團長及主唱的嚴詠能，當時也入圍最佳台語男歌手獎，最後只輸給該屆金曲歌王蕭煌奇。

好人唔會有好報 R.I.P

新聞來源：

本人一直有留意台灣樂壇
好多台灣音樂人都唔會自我噤聲
反之我想問問香港既所謂主流音樂人
當林夕被封殺時 當香港人被政權毆打時
當越黎越多雞蛋撞牆破碎時
請問你地有冇出黎為香港人發過一句聲？
特別係你啊Eason Chan
枉你唱過林夕咁多歌
你連一粒聲都冇出過
黃就黃 藍就藍 咪撚唔出聲扮中立
收皮啦偽人

支那迅

另外想借機屌柒你班香港人咪成日話樂壇已死
同埋咪再成日聽垃圾偽人Eason既歌
根本成個音樂圈好多本土音樂人又黃又高質
唔信？自己聽下

中共出手?

死既點解唔係譚詠麟

Rip

rip

Triple G都唔差架

愈仆街愈長命

又突然猝死 ?

上次有個好好戲嗰個阿叔 又猝死？

上個月館長又爭啲被殺

... 大家共通點都係 ...

大把高質音樂
但成日見到有人話樂壇已死真係有d火滾

RIP感謝佢支持香港人

被心肌梗塞？

Room307 真係恕我唔識欣賞

爛曬肉又郁唔到 瞓喺醫院張床五十幾年都死唔去

佢既風格係Boombap+lofi+jazz+dreampop
好正囉

點解死果個唔係荷蘭叻、楊明